<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>python on IT | O Blog</title>
    <link>ronald.dev.br/tags/python/</link>
    <description>Recent content in python on IT | O Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 14:05:36 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="ronald.dev.br/tags/python/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Python: anti-patterns que você talvez não conheça</title>
      <link>ronald.dev.br/blog/2020-03/python-anti-patterns-que-voc%C3%AA-talvez-n%C3%A3o-conhe%C3%A7a/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 14:05:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>ronald.dev.br/blog/2020-03/python-anti-patterns-que-voc%C3%AA-talvez-n%C3%A3o-conhe%C3%A7a/</guid>
      <description>Introdução Há muitos anti-patterns que podem ser óbvios durante uma revisão de código, outros, podem ser bastante contra intuitivos, por transpaçarem comportamentos internos da linguagem.
Este artigo é fortemente baseado na sessão &amp;ldquo;Programming Recomendations&amp;rdquo; da PEP8 e no e-book gratuito &amp;ldquo;The Little Book of Python Anti-Patterns&amp;rdquo;, com pequenas adições pessoais na descrição de cada tópico. 😄
Anti patterns Comparações com o operador de igualdade == Para True ou False Quando escrevemos condições booleanas como:
if condition == True: Queremos dizer: &amp;ldquo;se esta condição é verdadeira, faça isto&amp;rdquo;.
Em um contexto de operações booleanas, o Python já interpreta valores não vazios como True, o que torna a comparação acima bastante redundante se condition for uma variável.
No caso abaixo:
condition = &amp;#39;algum valor qualquer&amp;#39; if condition: # esse contexto será executado. A variável condition será avaliada como True e executará o bloco do if, mesmo condition sendo uma string e não um booleano.
 Internamente, o Python chama o método mágico __bool__() do objeto que efetuará a lógica por trás da avaliação sobre qual valor booleano aquele objeto assumirá, veja todos os métodos mágicos disponíveis aqui.
 Em casos bastante específicos onde há a necessidade de comparação explícita, prefira o pattern proposto na PEP8: if condition is True, ambos os formatos são para a redução de redundâncias e incrementos de legibilidade, tudo acima também se aplica para comparações com False.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>